中共魔爪伸延！所羅門群島曝祕密協議 租出二戰要衝島嶼75年

紐約時報出了一篇分析文章，標題為：

China Is Leasing an Entire Pacific Island.
Its Residents Are Shocked.
中國「租借」所羅門小島嚇壞當地居民

What could Beijing want with Tulagi, where Allied forces fought a bloody battle with Japan in World War II? Some fear military ambitions.

這個圖拉吉島很不簡單，原本是英國在南太平洋的海軍司令部，後來被日本奪走，而且也是二戰重要的軍事據點。

中共透過北京一家國企「中國森田集團」投資圖拉吉島，跟當地政府簽下75年租約，將整個圖拉吉島跟周邊海域的開發權都包下來。這件事發生在索羅門跟台灣斷交前一小段時間，引發當地人震驚，圖拉吉的居民還直接跟美國官員警告這件事。

整件事都很可怕，剛剛我找到紐時中文網的中英對照報導，大家直接點進去看。

中英對照傳送門：

中國拓展南太勢力
外媒：租島疑建軍事設施

（中央社台北17日電）中國森田企業集團與索羅門群島簽屬一份秘密協議，獲得索羅門轄下整個圖拉吉島及其周邊地區的獨家開發權。美國與澳洲擔憂，中國將在圖拉吉島上進行軍事開發，將勢力擴展到南太地區。

中國在南太的拓展行動經過策畫。紐約時報報導，就在達成圖拉吉島協議的前幾天，索羅門群島與中華民國斷交，與北京建交；另一個太平洋島國吉里巴斯也在同一週效仿了索羅門群島的做法。

圖拉吉島戰略地位重要，曾是英國在南太的戰略總部，之後又成為日本的太平洋戰略總部。第二次世界大戰期間，圖拉吉島與瓜達卡納島的天然深水港使其成為兵家必爭之地。

報導說，這份中國與索羅門簽署的租賃協議讓圖拉吉島的居民震驚，美國官員則相當擔心，因為由圖拉吉島組成的南太平洋島鏈對防堵中國擴張勢力範圍至關重要。

紐西蘭坎特布里大學的中國問題學者安琳（Anne-Marie Brady）說：「中國正在將自己的軍事資產擴張到南太平洋地區，並在尋找友好的港口和友好的機場，這與以前其他崛起中的大國所做的一樣。」

報導說，與之前中國在鄰近國家簽署的開發協議相比，圖拉吉島的開發協議缺乏公眾參與，所涉範圍也相當引人注目。

圖拉吉島（紅標處）戰略地位重要，曾是英國在南太的戰略總部，之後又成為日本的太平洋戰略總部

拿下這份可續簽的75年租約的是中國森田企業集團，據註冊記錄，它成立於1985年，是一家國有企業集團。

報導說，根據這份「戰略合作協議」副本，及兩名知情人士透漏，中國森田正在研究建設軍民兩用基礎設施的可能性。

這份簽署於9月22日的協議包括一個漁業基地、一個營運中心，以及建設或增強機場設施。儘管所羅門群島還沒有已被證實的石油或天然氣儲量，但協議還提到，中國森田對建設一個油氣碼頭有興趣。

協議還表示，政府將租賃整個圖拉吉島以及屬於該省的所有周邊島嶼，用於「經濟特區或適合任何開發的任何其他產業」的開發。

地方官員則對此表示，這份協議還不是正式的最後版本。

報導說，在美國總統川普的「美國優先」政策下，美國正在從世界上很多地方退出，北京正在敲響那些敞開的大門。

第二次珍珠港？

應該係殖民延伸
印尼同雅加達 似乎有晒目的 勢力擴張緊

推

［第九期牆紙］四色分類，你我做到

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

所以你話美國點解要撒出中東然後重返亞太
一定有佢既原因

highyes: 支那整個國家買下來 索羅門群島ㄘ屎
dasuininder: 想突破島鏈
losel: 所羅門自己選的.
dss1017: 現代東印度公司來囉
soria: 澳洲完蛋了
popopal: 以後要打美國阿 小心阿 哈
excia: 美國澳洲自己慢慢煩惱 二戰跟日本浴血奮戰 死傷無數奪下來的現在又要惡夢重演
io45for222: 有錢還真的無所不能 難怪一堆親支
hiojvd: 這麼快露出本性 中共是急了吧!
soria: 我感覺澳洲又要大規模排華了 國土一堆中國人 現在連外圍都被包圍了
mopigou: 喜歡姑息共產黨阿,火一定會燒回自己的
yu800910: 準備要被支那人洗血統了，留島不留人
billy5588tw: 好好體會被從後面來的感覺
windbomb: 大日本帝國海軍：索羅門乃是帝國之命脈
walhalla: 土拉吉跟瓜拉拉納是深水港很適合當軍港

有玩Battlefield既人
應該就會認得瓜達爾卡納爾島Guadalcanal

而家中共租個島就喺呢個島既對面

果然想統治全世界

準備打ww3？

Twitter:

Reddit冇咩聲氣

佢本身都唔識管理中東.....

當年美帝係呢個海域同日本海軍打到7彩

嘩屌 對撚正澳洲
建議美國著墨拉丁美洲同東南亞, 中亞

索羅門係咪抵死 當日睇錢份上同台灣斷交

支共自己國家都養唔飽人民 走去侵略呢D第三世界做乜9

行動post推唔起原因：內文無討論空間

中共想係島興建導彈系統，控制美國！

中國為左突破島鏈封鎖
而家開始學日本帝國海軍
搞「絶対国防圏」

不過人地當時航空母艦已經有赤城﹑加賀﹑飛龍﹑蒼龍﹑翔鶴﹑瑞鶴﹑隼鷹﹑飛鷹﹑鳳翔﹑龍驤﹑龍鳳﹑祥鳳﹑瑞鳳。仲有一大堆水上飛機母艦。都未講大和﹑武藏呢啲痴撚線級別戰列艦

中國得隻黑煙二手貨同埋國產生鏽廢鐵

美國覺得同中國打仗有死自己人都算係慘勝

推

應該部署打澳洲
澳洲資源應該唔少
只係d人太懶搞到發展好慢

想統一全世界

第n次所羅門海海戰準備開始
usmc第一海兵師要重返Guadalcanal了

離WW3又近一步

Nato

攪得掂士耳其先算

比中共搞得都冇好下場

美帝開戰。。所羅門群島變成所羅門海

印象中斷交果日當地民眾屌哂鬼
應該又係賄賂政府高層

唔怪得放咁多人係印尼

澳洲政府咁奶中共

咁懶gdp都高過香港20%
勤力啲不得了

果d 係tax 黎

中共軍國主義抬頭

又多一個集中營？

香港無tax咩

GDP 同 Tax 有咩關係？

奴隸永遠不嫌多

軍國主義

無入推？

日本快撚d升格返做軍隊先啦
不過日本新一代on99咁
完全對支那冇咩野咁

所羅門既惡夢又要返來咯

無事喎，放心

1943真係最垃圾嗰隻

日本都有得用仿製m1步槍

二戰個時 海戰打到死傷慘重先攞到所羅門海域既制海權
今次又要送返出去咯

跟住再來一次跳島戰術

但係最撚仇支就係日本仔😂

捉當地居民入去再教育

中國污染太勁

ww3

屌

1st Marine Division將Guadalcanal 寫係臂章
就係記念當年第一場血戰

get some marines. semper fi!

中東油田大致控制到，支那先係大佬

因應中國不斷爭奪海外領土，日本未來5年將增購F35機隊，四艘準航母，水陸兩淒攻擊機

奶共丫拿

自己送頭

中共一直以嚟嘅目標都係做返亞洲霸主，唔係想統治全球
但要做亞洲覇主首先要有能力阻止歐美軍隊干涉
即係學前面咁講，想搞個海外防衛圈
但佢比日本再做多一步，就係用經濟勒索西方，再用黑錢收買西方議員、左膠團體，咁就可以拖慢西方嘅反應&部署，方便自己偷襲唔聽話嘅鄰國eg台日韓菲越

其實方向係正確，可惜中國式獨裁係專出敗家弱智仔，幾千年歷史可證

島咩鏈呀
二戰係因為戰機科技唔足以長時間飛行
所以海軍同領海重係好重要
而家現代戰黎講
根本就係空戰時代
拎到制空權，再派海軍轟炸
最後先由海軍運陸軍上場
呢啲島嶼除左做哨同set飛彈外
根本無以前咁大既地理優勢

將中共化為星塵

軍事擴張

ww3 近了

佢從來無當人民係人

比佢突破左咪可以係島上補給
解決空軍續航力不足既問題
美國就話有航空母艦,D飛機炸完落黎有得補給
中國靠得1架既黑煙遼寧號咩

我要LUNCH TIME全部人嗌星期日 尖咀見!

FINAL CALL!!!!! [1018快閃] 五區中午快閃遊行

果架野開戰既話都唔知出唔出到海

CHINAZI IS REAL
當年NAZI Germany都係陰D陰D由搞小國開始 希望唔會再有一個Chamberlain

叫班宅男當兵=攞佢命
如果南韓陸軍+日本海軍結合就perfect池

中共完全係阻礙人類文明發展

根本係刁狗過早嚗露野心
鄧小平真係睇得好遠 佢話支那要完全堀起一定要50年時間
點知隻刁狗

d科技咁勁，如果可以升格返應該好快打得爆支那

航空母艦主要作用都係運兵用
老美航空母艦都係有航空母艦群保護
支那軍備力量事實係全球頭幾位
笑還笑,唔好睇少

起到咁遠 用途不大
不如正正經經諗方法突破第一島鏈

成日想彎道超車 一步登天

如果海軍，空軍實力無法支撐
只會好像德國1戰堆亞洲(例青島)
非洲殖民地
很快就收哂皮

被人長期銷死基爾港

係咪美國得F4U個隻 好似係ps3玩過

大中華共榮圈

冇可能
架仔人口老化太嚴重
啲人重要好抗拒當兵

過到台灣再講

同森田面膜有無關係?(但佢聲稱係日本整

要制衡澳洲同當地美軍增援

大日本帝國

中環見

想學關島？
美國成枝太平洋艦隊係到

至少日本係世上少有自行設計同生產航空母艦的國家。其他有航母一係買人現貨，一係人定設計好再修定。納粹德國都係日本圖紙德國生產。

其實你有左個島，零補級力有柒用咩。

依樣韓仔好好多 雖然係一定要當兵 又關心政治

美國有強大空中優勢，兩下炸左個島都 得。

想玩古巴危機2.0？

依家戰後70年,唔同當年英法一戰之後未回到氣打一場世界大戰

依家中國相對實力同美國差太多，所以應該冇需要Chamberlain

國家黎

為咗錢跪低 預咗㗎啦

美軍:

Push

on9人口係香港三倍幾喎
係都計GDP per capita啦

佢要斷美國第二島鏈防線 所羅門係一個好既選擇
基本上呢個位夾死左關島
同佢好影響夏威夷既防線

per乜鳩都過過香港
人地最低工資成舊水

而家係空戰時代 戰艦都只可以餃防衞性
而家大陸既轟-6對地轟炸機就係為假設轟炸關島而設
始終遠水不能救近火 佢斷左夏威夷同關島之間既連接
關島好易收皮

但係佢當年賣比德佬既係設計有缺陷既赤城設計圖
自己就用新型既翔鶴型空母
希特拉以為買到好野

全世界都是終國的

睇嚟終須一戰美國

啲貪官數緊錢啦

問題希特拉連圖都無呢。

1020

你自己上網查吓邊個高啲啦
一陣我cap wiki上嚟你又話唔可以作準
明明係你講GDP先
我先講個客觀少少嘅per capita
(即係人均GDP呀)
點知你又spin去最低工資
同你討論真係嘥鳩氣

各國人均國內生產總值列表 (國際匯率)
10 澳大利亞 56,352
— 香港 48,517

其實好事嚟
美國佬份人唔逼唔得
好似之前日本唔炸珍珠港佢都唔參戰
佢哋係都要俾人清咁d卒食佢炮先驚驚哋
但係好在佢哋夠實力 所以支那最後都係會收皮

Ww3應該十年內會爆發

美國咁都仲坐得住就真係痴撚左線

到真打個陣，如果東南亞國家唔幫你，中途得南海D島，支那有無能力補給先